{"question": "哪一个字永远写不好？", "answer": "“坏”字"}
{"question": "吃苹果时，咬下一口，发现竟一条虫，觉得好可怕；看到二条虫，也觉得好可怕，但看到几条虫，才让人觉得最可怕？", "answer": "半条，说明另半条在你肚子里"}
{"question": "一只凶猛的饿猫，看到老鼠，为何拔腿就跑？", "answer": "跑去追老鼠"}
{"question": "有辆载满货物的货车，一人在前面推，一人在后面拉，货车还可能向前进吗？", "answer": "可能，此货车在下坡时"}
{"question": "哭和笑有什么共同之处？", "answer": "两个字的笔划都是十划"}
{"question": "小强在大雨的旷野中奔跑了十分钟，头发却没有湿，为什么？", "answer": "因为小强打着伞"}
{"question": "爷爷熟读兵书，可是每次下棋都输给别人，请问他用的是什么兵法？", "answer": "兵来将挡"}
{"question": "一对健康夫妇，为什么生出只有一只右眼的婴儿？", "answer": "每个人都只有一只右眼"}
{"question": "小明正在吹电扇，为什么还是满头大汗？", "answer": "他在吹电扇，电扇没吹他"}
{"question": "有半瓶酒，瓶口用软木塞塞住，不准敲碎瓶子，不准拔去木塞，不准在塞子上钻孔，怎样喝到瓶子里的酒？", "answer": "把木塞推到瓶子里去"}
{"question": "兰兰经过某市时，正巧那里发生了大地震，为什么兰兰却安然无恙呢？", "answer": "她坐飞机路过"}
{"question": "什么东西明明是你的，别人却用的比你多得多？", "answer": "你的名字"}
{"question": "天气愈來愈冷，为什么小华不多加件衣服，反而要脫衣服？", "answer": "因为他准备要洗澡了。"}
{"question": "小明对小华说：“我可以坐在一个你永远也坐不到的地方！”他坐在哪里？", "answer": "坐在小华身上"}
{"question": "猴子在树上摘菠萝，一分钟一个，十分钟摘多少个？", "answer": "菠萝不长在树上"}
{"question": "你用左手写字还是用右手？", "answer": "用笔"}
{"question": "一个人从飞机上掉下来，为什么没摔死呢？", "answer": "飞机停在地上"}
{"question": "体育比赛要求运动员“更高、更快、更强”，要“向前进”，但有一种比赛只能往后推，这是什么比赛？", "answer": "拨河比赛"}
{"question": "爸爸买了一支笔，却不能写字，为什么？", "answer": "是电笔"}
{"question": "一架空调器从楼掉下来会变成啥器？", "answer": "凶器"}
{"question": "兔子为什么不吃窝边草？", "answer": "如果兔子吃了窝边草的话，那它的窝就没有可以隐藏的东西了"}
{"question": "小张开车，不小心撞上电线杆发生车祸，警察到达时车上有个死人，小张说这与他无关，警察也相信了，为什么？", "answer": "小张是开灵车的"}
{"question": "桌子上有12支点燃的蜡烛，先被风吹灭了3根，不久又一阵风吹灭了2根，最后桌子上还剩几根蜡烛？", "answer": "5根，因为没被吹灭的都燃完了。"}
{"question": "小明读小学二年级，他的家住在12楼，他每次去学校都是乘电梯下去的，但放学后，乘电梯只能乘到11楼。为什么？", "answer": "小明不够高，按不到12这个按钮"}
{"question": "袋鼠和猴子参加跳高比赛，为什么猴子一开始就赢了？", "answer": "袋鼠双脚起跳，犯规"}
{"question": "最后冒出来的牙齿是哪一颗？", "answer": "假牙"}
{"question": "爱吃零食的小王体重最重时有50公斤，但最轻时只有3公斤，为什么？", "answer": "哪是他刚出生的时候"}
{"question": "什么东西人们都不喜欢吃？", "answer": "吃亏"}
{"question": "医治晕车的最好办法是什么", "answer": "走路"}
{"question": "四年级三班是怎样上珠算的？", "answer": "各打各的算盘"}
{"question": "进动物园后，最先看到的是哪种动物？", "answer": "人"}
{"question": "什么照片看不出照的是谁？", "answer": "x光片"}
{"question": "报纸上登的消息不一定百分之百是真的，但什么消息绝对假不了？", "answer": "报纸上的年、月、日"}
{"question": "睡美人最怕得什么病？", "answer": "失眠"}
{"question": "有一种地方专门教坏人，但没有一个警察敢对它采取行动加以扫荡。这是什么地方？", "answer": "看守所"}
{"question": "青蛙为什么能跳得比树高？", "answer": "树不会跳"}
{"question": "如果你要想使梦成为现实首先要做什么？", "answer": "醒来"}
{"question": "老李刚理完发，便要求理发师将他的头发“中分”，理发师却说做不到，为什么？", "answer": "理发师给老他剃了光头"}
{"question": "芳芳在学校门口将学生证掉了，它该怎么办？", "answer": "捡起来"}
{"question": "有一种动物，你杀了它却流了你自己的血？，这是什么动物？", "answer": "是蚊子"}
{"question": "牧师无论如何都不能主持的仪式是什么？", "answer": "自己的葬礼"}
{"question": "在一次考试中，两个学生交了一模一样的考卷，但老师认为他们肯定没有做弊，这是为什么？", "answer": "他们交的是白卷"}
{"question": "“东张西望”“左顾右盼”“瞻前瞻后”这几个成语用在什么时候最合适？", "answer": "过马路的时候"}
{"question": "一只公鸡加一只母鸡，猜三个字。", "answer": "三只鸡"}
{"question": "什么事，你明明没有做，却要受罚？", "answer": "回家做作业"}
{"question": "一个人掉到河里，它从河里爬上来，头发却没湿，为什么？", "answer": "因为他是光头"}
{"question": "一个袋子里装着黄豆和绿豆，一个人把豆子倒在地上，很快就把黄豆和绿豆分开了，请问他是怎么分的？", "answer": "一棵黄豆，一棵绿豆"}
{"question": "下雪天，阿文开了暖气，关上门窗，为什么还感到很冷？", "answer": "他在门外"}
{"question": "阿呆开车去动物园玩，动物园很近，他的路并没有走错，为何却总到不了目的地？", "answer": "早开过了"}
{"question": "有种船从来没下过水，为什么还是船？", "answer": "宇航飞船"}
{"question": "一个学生住在学校里，为什么上学还经常迟到？", "answer": "家所在的学校不是他上学的学校"}
{"question": "李哲看起来平平常常，并无什么特别之处，但他却可以连续数小时不眨眼睛，他是怎么做到的呢？", "answer": "只要他闭上眼睛就不会眨眼了"}
{"question": "一个自讨苦吃的地方在哪里？", "answer": "药店"}
{"question": "第九次给婚（打一地名）？", "answer": "巴黎"}
{"question": "说从天津坐火车到北京1个小时15分钟，问火车从天津出发1个小时45分钟后在哪？", "answer": "在铁轨上"}
{"question": "王子吻了睡美人之后，睡美人为何沒有起來？", "answer": "她在赖床"}
{"question": "台湾最大的湖是什么湖？", "answer": "澎湖"}
{"question": "家有家规，国有国规，那动物园里有啥规？", "answer": "乌龟"}
{"question": "什么官不仅不领工资，还要自掏腰包？", "answer": "新郎官"}
{"question": "有一种动物，你杀了它却流了你自己的血，这是什么动物？", "answer": "蚊子"}
{"question": "为了怕身材走样，结婚后不生孩子的美女怎么称呼？", "answer": "绝代佳人"}
{"question": "为什么大多数人都不喜欢过32岁生日？", "answer": "没有人喜欢在生日蜡烛上插三长两短的蜡烛"}
{"question": "小明和小旺玩掷硬币的游戏，小明掷了十次都是阳的一面，问他掷第十一次时，阳和阴的概率各是多少？", "answer": "50%"}
{"question": "爷爷熟读兵书，却食古不化，每次跟孙子们玩棋都输，请问爷爷用的什么战术？", "answer": "兵来将挡（不输才怪）"}
{"question": "一颗心值多少钱？", "answer": "亿、因为一心一意嘛！"}
{"question": "台风天气要带多少钱才能出门？", "answer": "四千万、因为台风天气没\"事千万\"不要出门"}
{"question": "要考试了，不能看什么书？", "answer": "百科全书（百科全输）"}
{"question": "提问：—哪个数字比熊的大便厉害！", "answer": "40原因：事实胜于雄（熊）辩"}
{"question": "9月28是孔子诞辰，那么10月28日是什么日子？", "answer": "孔子满月"}
{"question": "狼来了（猜水果）？", "answer": "杨桃 （羊逃）"}
{"question": "太阳和月亮哪一天能够在一起？——", "answer": "明天"}
{"question": "天知地知我知（打福建一市县名）——", "answer": "三明"}
{"question": "天最顶上是什么——", "answer": "一"}
{"question": "大雄练就了“吃西瓜不吐子”的绝招，到底他是怎么练成的？——", "answer": "吃得是无子西瓜呀"}
{"question": "大灰狼拖走了羊妈妈，小羊为什么也不声不响地跟了去？——", "answer": "小羊在羊妈妈的肚子里"}
{"question": "大头买了一双鞋子，从来没穿过，提着鞋子到处走，到底是为了什么？——", "answer": "他说鞋子穿久会坏"}
{"question": "大勇说他和学校的老师很熟，在学校里哪里都能进去，但小涵偏说他有一处地方永远也不能进去，是什么地方呢？——", "answer": "女厕所"}
{"question": "大勇不慎掉到水缸里去了，当时周围没有大人，小朋友们急得团团转，怎样才能用最快的方法把大勇救出来？——", "answer": "把缸打破"}
{"question": "大伟在电影最精彩的时候却去上厕所，为什么？——", "answer": "因为他没有去看电影呀"}
{"question": "大人上班迟到的理由是堵车，小孩子迟到的理由是什么？——", "answer": "妈妈睡过了头"}
{"question": "塑料袋里有六个橘子，如何均分给三个小孩，而塑料袋里仍有二个橘子？（不可以分开橘子）——", "answer": "当然是一个人两个桔子，只是一个连塑料袋一起给他"}
{"question": "堂堂的中央图书馆，却没有明版的“康熙字典”，这是为什么？——", "answer": "康熙字典是清朝人编的"}
{"question": "地球表面哪里照不到太阳？——", "answer": "背面"}
{"question": "地球有两处地方，昨天可以是今天，今天可以是明天，那地方是哪？——", "answer": "南极和北极"}
{"question": "地球以外是什么？——", "answer": "宇宙"}
{"question": "在香港生活的人，是不是可以埋葬在广州呢——", "answer": "活人是不能埋葬的"}
{"question": "在罗马数字中，零该怎么写？——", "answer": "罗马数字中没有零"}
{"question": "在珠穆朗玛峰没有被发现之前，世界上最高的山峰是什么？——", "answer": "珠穆朗玛峰"}
{"question": "在布匹店，买不到什么布？——", "answer": "松赞干布"}
{"question": "在一次考试中，一对同桌交了一模一样的考卷，但老师认为他们肯定没有做弊，这是为什么？——", "answer": "都是白卷"}
